信報： 郭榮鏗未踩「紅線」 建制料釋法機會微

然而，部分資深建制派人士認為，郭榮鏗去年高調赴美國推動《香港人權與民主法案》已觸動北京神經，其在立法會的種種言行，中央也肯定看不過眼，但他由始至終沒談「港獨」，不算逾越「紅線」，若單單因為拉布而動用人大釋法這「重型武器」，恐怕惹來社會反彈。

認同說法的政界中人分析，時機不當也降低釋法機會，現距離立法會換屆選舉只餘約5個月，假如在此之前中央有大動作，諸如人大釋法等，對選情原本已處於下風的建制派來說絕非好事，倘若再度激起港人「恐中」情緒，演變成「反修例2.0」，隨時得不償失。⋯⋯⋯

⋯⋯泛民陣營的法律界人士深信，郭榮鏗風波的本質與梁游案截然不同，他是運用《議事規則》賦予的權力拉布，當局若把事件擺上法庭，勝算可謂微乎其微。民主派反而擔心如果政府真的這樣做，法庭難免再成政治角力「磨心」，法官也要承受不必要的政治壓力。

講到好似依家無反彈咁

佢哋成日覺得恐嚇係冇事，但事實上恐嚇已經挑起大家神經，已經幫緊九月助選

哩度解釋咗鏗鏗點解係咁攞份議事規則出嚟講
有啲法盲仲係咁屌佢點解要解釋

吓，唔敢做呀？

如果郭榮鏗頂唔住，佢哋今屆會期就推23條

唔立正契弟 是不是中國人

見勢色唔對，搵信報放風，等自己好落台

黎囉

縮呀𨳒你

屌 咪撚龜縮啦

中共又淆底

林鄭話鐵證如山，咁都唔去告係咪公職人員行為失當？

反修例2.0
講講吓都差唔多一年

good cop
bad cop
一手明牌
一手暗牌
夠疆你咪黎多次

中共話有全面管治權

下下有權就用盡佢都驚攬炒

屌支那咪撚縮啊，香港仲有好多浪漫撚